# Задания

# 320 минут

## 01 

```
Поставить JDK
```

## 02 

```
Десять чисел вводятся с клавиатуры. Нужно вывести количество чисел, у которых сумма цифр меньше 18
```

## 03

```
Реализовать функцию int minDigit(int number) {...}
Данная функция будет возвращать минимальную цифру какого-либо числа number.

Реализовать функцию boolean isEven(int number) {...}
Возвращает true, если число четное, false - если нечетное

Реализовать функцию double getDigitsAverage(int number) {...}
Дання функция возвращает среднее арифметическое между всеми цифрами числа.

На вход подается неизвестное количество чисел. Последнее число всегда -1. Если входное число - четное, вывести минимальную цифру этого числа. Если входное число - нечетное - вывести среднее арифметическое его цифр.
```

## 04

```
1. Реализовать функцию:

pubic static int parse(int array[]);

На вход функция принимает массив из целых положительных чисел, состоящих из одной цифры. Результатом выполнения данной функции является число, полученное на основе массива путем склеивания всех цифр.

Например:

int array[] = {4, 5, 7};

int result = parse(array); // result == 457

2. Реализовать программу (набор функций и процедур на усмотрение разработчика):

Программа принимает на вход последовательность чисел (числа в диапазоне от -1000 до 1000) и выводит число, которое встречается чаще остальных. Если таких чисел несколько, вывести последнее.

Например:
35
36
36
35
36

Ответ: 36
```

## 05

```
ДОБАВИТЬ ИЗ ТЕЛЕГРАММ
```

## 06

```
Реализовать предметную область "Телевизор" согласно UML-диграмме.

Необходимо описать классы:

1. Телевизор - (название)
2. Пульт для телевизора - (модель)
3. Канал - (название)
4. Телепрограмма - (название)

Отношения между классами:

Телевизор <-> Пульт (один к одному)
Канал<-> Телевизор (многие к одному)
Программа <-> Канал (многие к одному)

Предусмотреть в классе RemoteController метод public void on(int channelNumber), данный метод выводит название случайной программы телеканала под заданным номером.
```

## 07

```
Доделать класс ArraysList (доделать 5 методов).
```

## 08

```
Необходимо реализовать классы предметной области “Геометрические фигуры”.

Геометрическая фигура
Эллипс
Круг
Прямоугольник
Квадрат

Необходимо предусмотреть возможность рассчитать площадь и периметр каждой фигуры. Исключить дублирование полей и методов для классов.

Предусмотреть интерфейсы “Масштабируемый” и “Перемещаемый”. Данные интерфейсы подразумевают операции по изменению размеров фигур, а также координат их центра
```

## 09

```

Необходимо реализовать следующий набор интерфейсов и их лямбда-реализаций:

* NumbersProcess - 
    * метод int process(int number), реализации:
        * развернуть исходное число
        * убрать нули из исходного числа
        * заменить нечетные цифры ближайшей четной снизу (например, 7 на 6)

* StringsProcess - 
    метод String process(String process), реализации:
        * развернуть исходную строку
        * убрать все цифры из строки
        * сделать все маленькие буквы БОЛЬШИМИ

Также необходимо реализовать класс NumbersAndStringProcessor. 
Конструкторы данного класса принимают на вход массив строк и массив чисел. Класс выполняет преобразования массивов:

* String[] process(StringProcess process)
* int[] process(NumbersProcess process)

В main продемонстрировать работу классов и интерфейсов.

Hint:

interface NumbersProcess {
	int process(int number);
}

interface StringProcess {
	String process(String string);
}

class NumbersAndStringProcessor {
	private int array[];

	public NumbersAndStringProcessor(int array[]) {
		this.array = array;
	}

	int[] process(NumbersProcess process) {
		// ...
		for (int i = 0; i < array.length; i++) {
			result[i] = process.process(array[i]);
		}
		// ...
	}
}

main() {
	int processed[] = numberAndStringProcessor.process(number -> {
		// убрать все нули
	});
}

```

## ДЗ 10

```
1. Описать класс Human с большим набором полей разных типов, переопределить для него методы `equals` и `toString`. Проверить через EqualsUtil.

2. Реализовать собственный StringBuilder с методом append и toString не смотря в реализацию StringBuilder
```

## ДЗ 11

```
Глобальная задача. 

Используя паттерны проектирования реализовать модель игры.

1. Наблюдатель - позволяет реагировать на события.
2. Фабричный метод - позволяет определять классы и объекты, которые они могут генерировать независимо друг от друга.
3. Прокси - позволяет изменить поведение объекта при сохранении логики контекста.
4. Стратегия - позволяет определить отдельный алгоритм и заменить его во время выполнения.

Игрок/враг - удар(), при этом если есть оружие, то меняется урон. (Можно использовать Proxy)

Оружение - по разному может наносить урон (Стратегия, урон определяется алгоритмом урона).

Оружейная - она может за разные деньги выдавать разные типы оружия (Фабричный метод).

Окружение - завершает игру, если какой-либо игрок погиб, когда произошел урон (Наблюдатель)
```

## ДЗ 12

```
Реализовать методы коллекций (см. TODO)
```

## ДЗ 12 (доделать)

```
Доделать HashMap со всеми методами.
```

## ДЗ 12 (доделать)

```
Обобщить LinkedList (List, Iterable, Iterator, Collection, ArrayList, LinkedList) не трогать Map, Set
```

## ДЗ 12 (доделать)

```
Обобщить и доделать Map, Set, HashSet, HashMap
```

## ДЗ 13

```
Реаилизовать функционал по изменению пароля.
+ сделать проверку на уникальность почты
```

## ДЗ 14

```
Реализовать функционал по тестированию parse()
```

## ДЗ 15

```
Подготовить файл с записями, имеющими следующую структуру:
[НОМЕР_АВТОМОБИЛЯ][МОДЕЛЬ][ЦВЕТ][ПРОБЕГ][СТОИМОСТЬ]

Используя Java Stream API, вывести:

Номера всех автомобилей, имеющих черный цвет или нулевой пробег. // filter + map
Количество уникальных моделей в ценовом диапазоне от 700 до 800 тыс. // distinct + filter
Вывести цвет автомобиля с минимальной стоимостью. // min + map
Среднюю стоимость Camry *

https://habr.com/ru/company/luxoft/blog/270383/
```

## ДЗ 15

```
1) Читать книгу "Head First Изучаем SQL"
2) на сайте https://www.sql-ex.ru/?Lang=0 прорешать не менее 40 упражнений
3) Скачать и установить PostgreSQL 
```

## ДЗ 16

```
1) в проект 27. SimpleProgram добавить репозиторий на основе JDBC и реаилзовать метод findByEmail
2) При этом код других классов (кроме Main) не должен быть изменен
3) Создать папку sql с кодом создания вашей таблицы User (id, email, password...)
4) Аутентификация должна работать так же, как и с другими репозиториями
```

## ДЗ 17

```
1) Сделать копию проекта 27 но уже как Maven-проекта, с подключенными postgres и hikari
2) Реализовать методы UsersRepositry с учетом всех правильных подходов (закрытие соединий).
3) Все приложение должно работать с базой, вся функциональность также должна работать.
```

## ДЗ 18

```
В Maven-проекте 27 сделать работу с try-with-resources
```

## ДЗ 19

```
Сделать копию Maven-проекта с 27-м вариантом

JdbcTemplateForAccounts - там реализовать все с использованием JdbcTemplate
```

## ДЗ 20

```
В проекте 34. JdbcTemplate исправить ошибку с получением данных
```

## ДЗ 21

```
В проекте 35. Reflection добавить аннотацию @CheckRange

Пример использования:

class Certificate {
    @CheckRange(min = 0, max = 10)
    private int activeYears;

    public Certificate(int activeYears) {
        this.activeYears = activeYears;
    }
}

В DocumentsFramework реализовать метод

public void processingCheckRangeAnnotation(Document document)

Если в объекте document содержится аннотация @CheckRange над полями, при этом у полей
неверные данные (не соотвествуют диапазону) необходимо выбросить исключение.

Certificate certificate = new Certificate(11);
documentsFramework.processingCheckRangeAnnotation(certificate);
```

## ДЗ 22

```
1. Установить Tomcat

2. Создать web-приложение, которое выводит поисковую страницу (как в проекте 40).

3. Задеплоить в Tomcat так же как у меня в видео.
```

## ДЗ 23

```
1. Создать свой веб-проект
2. В нем создать свою таблицу с данными и т.д.
3. Необходимо реализовать обработчик запроса GET /products?name=milk
4. Результатом данного запроса станет HTML-таблица с продуктами, содержащими слово "milk"
5. Добавить возможность добавлять продукты на веб-странице.
```

## ДЗ 24

```
Сделать страницу продуктов, на ней предусмотреть:

- Список продуктов
- Поиск продуктов (в формате JSON, live search)
- Добавление продукторв (как у меня, есть строки, куда можно вбить название продукта и еще что-то по нему)
- При добавлении продукта на странице должен появится его ID

id Name
45 Молоко
18 Хлеб 

Отправили <Изюм>

id Name
17 Молоко
18 Хлеб
19 Изюм
```

## ДЗ 25

```
Вывести список продуктов в реализации Spring MVC
```

## ДЗ 26

```
Реализовать страницу, которая выводит список фильмов - /films

На данной странице можно JSON-запросом добавить фильм - POST /films

Пока каждому фильму можно посмотреть список актеров фильма - /films/{film-id}/actors

При этом, можно добавить актера с помощью HTTP-формы

Аналогично нашему заданию, но код писать самостоятельно! Можно открыть мой код и перепечатывать.
Код не копируем!
```

## ДЗ 26 - Часть 2

```
Переделать 26 на Spring Boot
```

## ДЗ 27 - Часть 3

```
Добавить безопасность в ваше приложение
```

## ДЗ 27 - Часть 4

```
Только администратор может получить страницу со всеми актерами конкретного фильма и удалить их оттуда
Обычный пользователь может только смотреть страницу с фильмами

Добавить CSRF-защиту

Дополнительно: ПОСМОТРИТЕ УРОК ПРО СЕССИИ
```

## ДЗ 28

```
Реализовать сервис "онлайн-кинотеатр"

Для администратора доступна следующая функциональность:
- Просмотр списка всех фильмов
- Создание нового фильма + загрузка постера к этому фильму
- Просмотр списка всех актеров
- Создание нового актера (актера добавляем с помощью JSON)
- Добавление актера к нужному фильму

Для пользователя доступна функциональность:
- Просмотр всех фильмов
- Просмотр страницы отдельного фильма (постер + список актеров)

- Регистрация с полной валидацией/локализацией
- Подтвереждение аккаунта через Email
- Вход в приложение (+ запомни меня)
- CSRF-защита
- Поиск по фильмам через LiveSearch + JSON
- Страницу с профилем пользователя, где можно менять имя/фамилию
- Хранить сессии в базе данных
- JQuery + Ajax
- #include
- вывод страниц с ошибками

Аналогично нашему заданию
```

## Осталось изучить:

- AOP
- JUnit
- Spring Rest Security
- RabbitMQ/Kafka
- Mongo/Redis
- Docker
- Spring Cloud